區諾軒由日本返港原為完成社會服務令 寄語港人審時度勢 批評部份法官言論「講到咁偏都得」

警方上月初大舉拘捕去年曾參與民主派初選人士，包括有份牽頭民主派初選的立法會前議員區諾軒。區被捕後保持低調，至今日接受訪問時，透露返港為完成社會服務令，強調「流亡」現時並非他選項。他寄語港人保存實力，審時度勢、量力而為，「唔好因為呢刻高壓或絕望，而覺得今後冇路行」。

多案在身 形容案件呈上法庭如同「抽獎」

區諾軒今日接受民主黨劉慧卿主席的網台節目時，憶述被捕當天情景。他指，去年赴日攻讀公共行政博士學位，後回港完成另一案件的社會服務令，入境時已多加留意有否可疑人物在場監視，但未有發現。警方最終在他接受隔離檢疫的酒店拍門拘捕。

他指，對於警方指控他涉嫌顛覆國家政權，當刻感到十分荒謬，重申舉辦初選目的為處理民主派內部矛盾，與挑戰政權無關。

初選案件被捕人的旅遊護照都被扣留，區諾軒稱自己短時間內難以回日本繼續學業。被問到若早知道被捕，會否選擇不回港？他表示，流亡海外目前不在他選項之中。現時有多件案件在身，區諾軒坦言案件呈上法庭，如同「抽獎」，批評部份法官言論「講到咁偏都得」，他對法庭沒有信心，只能盡力辯解。

佢個白癡
到時要坐都抵死

收左證件